# Базовые правила

## Постулаты
1. Игроки ходят по очереди
2. Мастер старается уделять равное внимание всем игрокам

## Заявки и броски
1. В системе используются кости D10, выдающие случайное значение от 1 до 10.
   Если на костях написано <<0>>, то оно считается 10
2. Игроки выбирают количество костей по сумме двух (или не двух) аспектов,
   названных мастером, и совершают бросок
3. Все броски совершаются против определённой сложности (ранга), названной мастером.
   Эта сложность учитывает как непосредственно уровень оппонента или сложность заявки,
   так и все инструменты и навыки героя, помогающие ему.
   Все кости, равные или превосходящие по значению эту сложность, считаются успехами,
   количество успехов складывается
4. Все кости с выпавшим значением <<1>> уменьшают количество успехов на 1,
   а кости со значением <<10>> -- увеличивают
5. Итоговое значение после этого уменьшается на защиту цели при её наличии,
   и называется *<<числом эффективных успехов>>*.
   Иногда достаточно и одного эффективного успеха, иногда надо больше

### Критические успехи и провалы
Если итоговый результат броска (до учёта защиты, т.е. общее количество успехов)
превышает количество костей в броске, то такой бросок называется *критическим успехом*.
Верно и обратное -- если итоговый результат меньше 0, то такой бросок называется *критическим провалом*.

Все критические результаты обладают особой силой, шармом и магией,
а так же уникальным эффектом на усмотрение мастера.
